會計師團體促高官捐清一個月薪金共渡時艱

新一份財政預算案將於周三(24日)發表，會計師愛心同盟及會計專業發展基金今(21日)發表對新年度財政預算案的建議。他們表示現時經濟下行，最新失業率更達7%，認為稅務寬減較針對援助仍有收入的市民，建議政府應向全港市民派發10,000港元現金，援助基層及失業市民；亦建議特首及一眾問責官員亦應凍薪及捐出多於一個月的薪金，以示和市民共度時艱。

會計界愛心同盟執行主席林智遠表示，兩個團體於2月9日至農曆新年前，以網上問卷形式收集會計同業的意見，共收到接近850份問卷回應，再基於業界意見提出對預算案的建議。林指現時本港尚有8,000多億港元儲備，認為政府若要「減糖」、不全民派錢，特首以及問責官員應該首當其衝帶頭凍薪，以及捐出兩個月的薪金，與市民共度時艱。

林又批評在兩岸四地中，香港政府的抗疫工作令人失望，弄得民怨沸騰，影響多個行業及相關打工仔，港府有不可推卸的責任，建議政府採取實際行動，解決當前的信心危機，認為政府官員不應以疫情嚴峻為由，而不去接觸不同階層的市民，應親身了解民間疾苦。

https://hk.on. cc/hk/bkn/cnt/news/20210221/bkn-20210221154734359-0221_00822_001.html